\section{DKPB}
\songauthor{Toncek / Toncek}

\begin{multicols}{2}

\ch{Dmi}V našem \ch{C}rodném \ch{F}kraji\\
\ch{Gmi}vyčnívá pár \ch{Bmaj7}kopců nad \ch{Dmi}úrodnou \ch{C}pánví.\\
Holky jako v ráji\\
ve snech přání plní, jaká, to jen pán ví.

Stačí se jen koukat,\\
důležitou pomůckou jsou sluneční brýle.\\
Budete si broukat,\\
až jednoho dne zahřmí a nastane chvíle:

\ch{Gmi}Pohledy se potkají, mráz \ch{F}přeběhne \ch{C}záda,\\
tetka sotva první koláč dojídá.\\
Farář už vám žehná, rukou znamení dává,\\
\ch{Dmi}a dřív než se \ch{B}políbíte, poví\ch{C}dá:


\ch{F}Nasaďte si \ch{C}prstýnky,\\      
bru\ch{Gmi}nety \ch{Dmi}zrzky, \ch{C}blondýnky,\\
Váš \ch{F}život štěstím \ch{C}rozkvete,\\	   
v rukou \ch{B}svého muže \ch{C}šťastné bude\ch{F}te.\ch{(C)}

Nasaďte si obruče,\\
jsme v kraji Petra Bezruče,\\
kde čeká vás kus života,\\
starý, pračka, plotna, děcka, robota.

Má to svoje klady,\\
vyžehlené trička a gatě ve skříni.\\
Neumřeme hlady\\
a při troše štěstí chytnem rozumnou tchýni.

Má to svoje plusy,\\
vždyť přes umytá okna se na svět líp dívá.\\
Uklízet se musí,\\
nejdřív ale půjdem vrátit flašky od píva.

{\it Pohledy\dots}

Když to občas drhne,\\
proplakané peřiny by mohly povídat.\\
Do šenku se zdrhne,\\
ono lepší je se někdy pár dní nevídat.

Po nějaké době,\\
ať je to poprvé, či stopadesáté,\\
vrátíte se k sobě,\\
zase si povíte, jak rádi se máte.

{\it Pohledy\dots}

\end{multicols}


\vfill
\popis{}
\clearpage
